商人涉車內勒死妻子 的士司機：後座傳5聲慘叫

商人涉車內勒死妻子
的士司機：後座傳5聲慘叫

9,885
■楊兆明昨供稱當時聽到慘叫後，「個心唔安樂」。蘇曉欣攝
適中字型
較大字型
■楊兆明昨供稱當時聽到慘叫後，「個心唔安樂」。蘇曉欣攝

【本報訊】男商人前年與內地妻子乘坐的士往落馬洲，其間他涉用皮帶勒暈對方，並向的士司機表示要自殺。司機心感不妙，遂駛往上水港鐵站向警員求助，妻子延至5日後不治。商人否認謀殺受審，控方昨播出案發時的行車紀錄片段，聽到被告與死者偶以方言交談，語氣平和，但突然死者發出4至5下慘叫聲，之後車廂一片寂靜，及後被告才發出「嗚嗚」哭聲，又問司機：「可不可以幫我？載我去青馬大橋，我要一起死。」
記者：蘇曉欣

案件昨於高等法院開審，被告李長再（45歲）來自福建，2000年移民來港，與死者李麗雅（46歲）為同鄉。兩人2014年結婚，婚後居於深圳，但不時回來香港。死者則與前夫育有一子一女。

被告曾稱「要走一齊走」
控方開案陳詞透露2015年10月23日，死者從菲律賓回港，被告到機場接機，之後兩人乘坐的士到油塘後，再轉坐涉事的士，要求到青馬大橋，及後改口往北角一間酒店，最後才確定往落馬洲過關。
的士司機楊兆明供稱，當的士駛至大老山隧道時，突然聽到死者的叫聲，從倒後鏡看到被告大力按死者到其大腿，及後再聽到一些掙扎聲，但很快便回復平靜。他稱一出隧道便問被告「有沒有事」，被告僅稱沒事，但及後不斷自言自語稱「要走一齊走，要跳一齊跳」，又要求轉目的地到青馬大橋跳橋，並問：「有冇啲嘢買咗食完可以即刻走？」楊回答「我好難做」，被告又喃喃自語：「要不載我去入境處，要不載我去機場。」
楊稱，當時「個心唔安樂，又一直見唔到個女人」，遂將的士駛到上水港鐵站向警方求助，下車後才看到被告用皮帶勒着自己的頸，而死者則伏在被告大腿。楊接受辯方盤問時指被告當時目光呆滯，神情緊張，呼吸沉重，而他因案發時一直在駕車，難以常常回頭查看或在公路停車。
法醫報告指死者頸項有一道18厘米長、3.5厘米闊的傷痕，眼亦受傷，手臂有嚴重瘀傷。警方於的士檢取被告被捕時用來勒着自己頸的皮帶，發現該皮帶的長闊均與死者的頸傷脗合，相信該皮帶是勒死死者的兇器。案件今續。
案件編號：HCCC348/16

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

下一則
廚師偷名牌鞋自瀆 女事主損失4.3萬

凶的

想睇下一則多d

架車長期多過乘客

自膠

下一則please